# 简单介绍所需伎俩

简单描述「本《書》」所需伎俩，基本按照Jupyter Book默认模板所提供的大纲组织内容。

今后扩展功能和内容时，随时补充。

## 普通文档

属于Markdown的流行变体「MyST」格式，实践中没有超出普通HTML内置标签的范围，有些功能（如`<dl>`列表）需要安装扩展功能并配置。

## 可执行文档

就是整个Jupyter项目所赖以安身立命的「`.ipynb`」格式，在浏览器页面当中互动式与后台服务器通讯执行代码并显示，当然作为文档则样式不够充沛。

## 掺和了可执行内容的文档

看情况似乎是在MyST Markdown文档内部指定Jupyter格式与Kernel，既能执行代码，也有充沛的样式解说，乍一看图文并茂。
